【抗暴之戰】財會周五開會7.5小時 審議警隊加薪

【抗暴之戰】財會周五開會7.5小時 審議警隊加薪

武漢肺炎疫情在香港爆發後，立法會取消多個大會及其他委員會會議，包括負責審批撥款的財務委員會。財委會主席陳健波今日宣佈，本周五原定7.5小時會議將如期召開，根據現時立法會網頁顯示的會議議程，首項議程是農曆新年前備受爭議的公務員加薪撥款。

陳健波表示，財委會二月至今已經取消了3次、合共18小時的財委會，現時積壓的撥款建議已超過40多項，涉及約2,000億元撥款金額。他指，立法會已採取合適措施，控制人流進入立法會大樓及會議室，亦有檢測體溫及佩戴口罩等安排，支援會議之職員亦有相應措施，減低疫症傳播風險，故決定除非疫情有重大改變，否則如期於召開原定於本月28日上午10時至1時及下午2時半至7時，共7.5小時的會議。

陳又指，過去半年的社會事件及近這兩個月的疫情問題，令多項撥款對不少行業變得緊急及有逼切性，呼籲議員聚焦討論，不要離題或重複，令議員能夠發揮監察的角色，同時令此等逼切的撥款申請能在合理時間內通過。

財委會自去年12月6日開始審議涉及約124億元的公務員加薪撥款，其間民主派議員力促抽出警隊加薪款項作獨立處理，並要求警務處處長鄧炳強現身解畫，但遭當局拒絕，之後又因為民政事務專員在區議會「拉隊」離場，令公務員加薪撥款再惹起爭議，結果農曆年前仍未通過撥款。

公務員或成最大贏家

當私人工危危乎時，公務員仲有得加人工

又話財赤，仲加條毛？